\documentclass{beamer}
\usetheme{Szeged} % or Dresden or Montpellier
\usecolortheme{beaver}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{color}
\usepackage{minted}

\begin{document}	
\title{Ruby on Rails + PostgreSQL}
\subtitle{sposoby przyspieszenia i uzyskane wyniki}
\author{Yaroslav Machkivskiy, Martyna Wałaszewska}
\institute{AGH}
\date{}
\frame{\titlepage}

% olać spis treści
%\begin{frame} \frametitle{Spis treści}
%		\tableofcontents
%\end{frame}

\section{Środowisko}
\begin{frame}[fragile]{Środowisko testowe}
Skrypty testowe korzystają z modeli aplikacji RoR oraz
łączą się z bazą z wykorzystaniem \texttt{ActiveRecord} (ORM dla RoR).\\
Nie są natomiast używane \texttt{ActionController} oraz \texttt{ActionView}.
\begin{minted}{rb}
LIB_DIR = "#{RAILS_ROOT}/lib"
MODELS_DIR = "#{RAILS_ROOT}/app/models"
DB_CONFIG = "#{RAILS_ROOT}/config/database.yml"

ActiveSupport::Dependencies.autoload_paths +=
	Dir["#{LIB_DIR}/**/"] + Dir["#{MODELS_DIR}/"]
::ActiveRecord::Base.establish_connection(
    YAML.load(File.read(DB_CONFIG))["development"])

\end{minted}
\end{frame}

\begin{frame}{Narzędzia}
\begin{itemize}
	\item Do parsowania plików XML użyliśmy parsera Nokogiri
	\item Wykresy zostały wygenerowane przy użyciu programu gnuplot
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Ładowanie danych zamówień do bazy}
\begin{frame}[fragile]{Kod ładujący dane}
\begin{minted}{rb}
start = Time.now
orders.each_with_index do |entry, index|
        order = entry.second
        order[:order].save!
        order[:details].each do |detail|
                detail.save!
        end
        if (index+1) % 1000 == 0
                now = Time.now
                puts now-start
                start = now
        end
end
\end{minted}
\end{frame}

\section{Zestawienia}
\subsection{Wyniki zapytań}
\begin{frame}[fragile]{a) ile zamówień z każdego kraju zostało zrealizowanych}
Kraj $=>$ ilość zamówień
\begin{minted}{rb}
{"Argentina"=>1003, "Austria"=>690,
"Belgium"=>651, "Brazil"=>2967,
"Canada"=>1000, "Denmark"=>664,
"Finland"=>718, "France"=>3645,
"Germany"=>3628, "Ireland"=>317,
"Italy"=>986, "Mexico"=>1707,
"Norway"=>374, "Portugal"=>681,
"Spain"=>1739, "Sweden"=>665,
"Switzerland"=>650, "United
States"=>4302, "Venezuela"=>1337}
\end{minted}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{b) jaki był średni czas realizacji zamówienia w każdym roku}
Rok $=>$ średni czas realizacji (w dniach)
\begin{minted}{rb}
{1999=>3.54, 2000=>3.54, 
2001=>3.51, 2002=>3.49, 
2003=>3.52, 2004=>3.5, 
2005=>3.46, 2006=>3.54, 
2007=>3.47, 2008=>3.52, 
2009=>3.51, 2010=>3.49, 
2011=>3.49, 2012=>3.48}
\end{minted}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{c) ile sztuk produktów od każdego z dostawców udało się sprzedać}
SupplierID $=>$ ilość sprzedanych produktów
\begin{minted}{rb}
{1=>215610, 2=>285322, 3=>225410,
4=>211216, 5=>144621, 6=>209151,
7=>350737, 8=>284837, 9=>138718,
10=>71270, 11=>211293, 12=>347440,
13=>67459, 14=>219865, 15=>213304,
16=>223115, 17=>213077, 18=>141331,
19=>137000, 20=>208271, 21=>141068, 
22=>139463, 23=>210883, 24=>207527, 
25=>147607, 26=>139958, 27=>71178,
28=>140849, 29=>138099}
\end{minted}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{d) jaka kwota zamówień była zgłaszana w każdy z dni tygodnia}
Dzień tygodnia ($0$ oznacza niedzielę) $=>$ sumaryczna kwota zamówień
\begin{minted}{rb}
{0=>68183957.16,
1=>66145152.15,
2=>65748922.75,
3=>66413066.05,
4=>64480042.32,
5=>65509804.88,
6=>66587065.81}
\end{minted}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{e) jaka była wartość produktów zamówionych z każdego z krajów w każdym roku}
Kraj $=>$ \{ Rok $=>$ wartość produktów \}\\
Wyniki dla przykładowego kraju -- Kanada
\begin{minted}{rb}
"Canada"=>{2005=>1335111.63, 2004=>1367729.96,
2006=>1339813.67, 2008=>1272435.77, 2010=>1060241.51,
2011=>1237574.77, 2002=>1030684.8, 2000=>1297436.52,
2009=>1243540.27, 2001=>1242905.04, 2012=>1016207.57,
2007=>1105821.49, 2003=>1091753.44, 1999=>113772.66}
\end{minted}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{f) jaka była średnia wartość jednej sztuki produktu dla każdego ze spedytorów w każdym roku}
ShipperID $=>$ \{ Rok $=>$ średnia wartość \}
\begin{minted}{rb}
{1=>{2009=>84.60, 2001=>84.69, 2011=>85.31,
2002=>84.95, 2004=>85.81, 2007=>84.52, 2003=>83.56,
2005=>84.79, 2012=>85.55, 2010=>83.63, 2006=>82.89,
2000=>84.22, 2008=>85.58, 1999=>88.71, 2013=>137.25},
2=>{2001=>85.43, 2002=>85.83, 2007=>84.32, 2003=>83.84,
2004=>85.77, 2008=>85.57, 2012=>86.23, 2009=>86.10,
2011=>84.85, 2010=>85.01, 2006=>84.80, 2000=>85.11,
2005=>84.92, 1999=>85.48, 2013=>106.60},
3=>{2000=>85.15, 2003=>85.29, 2006=>84.47, 2005=>84.44,
2002=>86.70, 2008=>84.28, 2012=>84.36, 2001=>85.86,
2009=>83.77, 2010=>84.42, 2011=>84.78, 2007=>82.23,
2004=>85.95, 1999=>87.60, 2013=>122.51}}
\end{minted}
\end{frame}

\subsection{Analiza zapytań}
\begin{frame}[fragile]{Kod przykładowego zapytania}
Przykład: Sumaryczna kwota zamówień dla każdego dnia tygodnia
\begin{minted}{rb}
price_per_weekday = Hash.new(0.0)
OrderDetail.find_each do |detail|
    order = Order.find(detail["OrderID"])
    wday = order["OrderDate"].wday
    unit_price = Float(detail["UnitPrice"])
    quantity = Integer(detail["Quantity"])
    price_per_weekday[wday] += unit_price * quantity
end
return price_per_weekday
\end{minted}
\end{frame}

\section{Czasy}
\begin{frame}[fragile]{Tuning}
\begin{itemize}
	\item Konfiguracja serwera PostgreSQL
	\begin{minted}{bash}
			fsync = off
			work_mem = 20MB
			shared_buffers = 400MB
			effective_cash_size = 256MB
			enable_hash_join = on
			enable_indexscan = on
			enable_mergejoin = on
			enable_sort = on
			random_page_cost = 3.0
			max_connections = 100
	\end{minted}
	\item Dodanie indeksów dla kluczy obcych we
	wszystkich tabelach
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Czasy ładowania -- wykres}
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.4]{img/asus_load_graph.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Czasy ładowania}
Tabela przedstawia średni, najmniejszy i największy czas ładowania
1000 zamówień:\\\ \\
\begin{tabular}{|l|r|r|}
\hline
 & Przed tuningiem [s] & Po tuningu [s] \\
\hline
Średnia & 52.86 & 15.56\\
Najmniejszy czas & 50.79 & 13.14\\
Największy czas & 56.68 & 17.80\\
\hline
\end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Czasy zapytań}
Otrzymane czasy:\\\ \\
\begin{tabular}{|c|p{7cm}|r|r|}
\hline
Test & Skrócony opis & \multicolumn{2}{|c|}{Czasy [s]} \\
\hline
a & Kraj $=>$ ilość zamówień & 0.225 & 0.135\\
b & Rok $=>$ średni czas realizacji & 4.497 & 4.405\\
c & SupplierID $=>$ ilość sprzedanych produktów & 0.264 & 0.169\\
d & Dzień tygodnia $=>$ sumaryczna kwota zamówień & 138.2 & 130.4\\
e & Kraj $=>$ \{ Rok $=>$ wartość produktów \} & 272.9 & 241.7\\
f & ShipperID $=>$ \{ Rok $=>$ średnia wartość \} & 140.57 & 118.6\\
\hline
\end{tabular}
\end{frame}


\end{document}

% Stare wyniki dla thinkpada
%a & Kraj $=>$ ilość zamówień & 0.370\\
%b & Rok $=>$ średni czas realizacji & 8.966\\
%c & SupplierID $=>$ ilość sprzedanych produktów & 0.341\\
%d & Dzień tygodnia $=>$ sumaryczna kwota zamówień & 154.595\\
%e & Kraj $=>$ \{ Rok $=>$ wartość produktów \} & 313.077\\
%f & ShipperID $=>$ \{ Rok $=>$ średnia wartość \} & 190.651\\
